人有唔同人種, 但點解分類學上現代人類無亞種

唔同人種地理分佈, 形態學, 以及遺傳因子都有差異
點解現代人類 (Homo sapiens) 無再細分做唔同亞種
例如黑人叫做Homo sapiens nigga

有分 不過冇寫到明姐

因為人好流動
唔會好似動物啲subspecies 咁地理上isolated？
啫係好似狗咁
芝華華同狼狗個樣/size差咁遠都係同一個亞種
（好奇怪地灰狼同狼狗咁似反而係兩個亞種）

利申文科仔尻嗡吓

但有d動物小小唔同樣可以有幾個亞種

而家都有講物種入侵啦
用地理去分其實算唔算過時

所以我都唔知，如果真係科學家分嘅話應該有啲好似基因相似度咁嘅標準⋯⋯
只不過見到啲狗全部屬於同一亞種差咁遠，就覺得人類冇再細分好正常。

顏色分別唔係種族分別

真正嘅亞人比我哋智人殺到絕咗種喇

黑人白人未亞種囉
廢事種族歧視咋
狗唔同亞種之間大部分個閪同條撚啱size的話都交配到
生到後代

如果跟足達爾文進化倫 世界上應該存在人類既前一個物種同埋中間種（半人半唔知乜） 就算絕曬種都應該搵到條屍/骨/化石 但係到目前為止都未有人搵到出黎

廢事俾道德撚話歧視呀

btw 其實亞種之間可以正常繁殖，但除咗非正常情況一般唔會自然交配；
人類流動性高冇空間隔離問題，加上冇發情期問題，各人種之間亦都頻密交配，所以唔會叫亞種

係咪應該咁分

日耳曼人 > 猶太人 > 白種人 > 美洲黑人 > 亞洲黑人 > 非洲黑人 > 亞洲黃種人

人嘅基因有分ABCD....，但差異未大到種同亞種嘅分別。

利申9up

古代人有4個種(全部係非洲)
其中3個消失左
理應依家所有人都係智人後代

wiki咁樣講

生到有繁殖能力後代

原來已經分咗白人黑人黃人